【民意調查】統計一下黃藍比例

一般而言，香港人會用「黃」去代表支持示威者同爭取民主嘅一群，而「藍」則代表支持香港政府同警察嘅一群。雖然點樣介定黃定藍，以及有幾黃、有幾藍，係無一個公認而客觀嘅標準，不過相信普遍唔會有太大分歧。

由 2019 年香港抗爭開始，民間有唔少民意調查，研究社會上政治取態嘅分佈比例，最有認受性嘅組織包括香港民意研究所（前身為「港大民意研究計劃」）。但佢哋民意調查嘅一個弊處，係接受調查嘅抽樣以及自發登記會員，本身都係願意接觸政治嘅人，變相忽略咗唔識上網或者政治觸覺偏低嘅人口。

樓主想嘗試以一個比較新穎嘅統計方式，計算出目前社會上黃藍嘅比例。做法好簡單，以你自己判斷黃藍嘅標準，數一數你所有嘅親戚當中，有幾多個係黃，有幾多個係藍，擺低個 ratio。舉個例，你數到自己有 30 個親戚，當中 16 個係黃，10 個係藍，另外四個唔肯定或者太細個，咁你嘅答案就係「16：10」。我會將大家嘅答案整合，然後攞一個平均值，作為統計結果。為咗防止有人亂畀答案、操控統計結果，如果你認為某回覆係玩膠，可以負評，我會將收到好多負評嘅答案由數據中剔除（視情況而定）。

理論上越多回覆，呢個統計就越準確，因此希望大家可以踴躍支持。另外，統計數據純粹係畀大家作一個參考，得個知字，我亦都唔會用喺任何地方上，大家可以放心。

P.S. 身處海外嘅親戚亦可以計算在內，只要你清楚佢嘅政治立場。用親戚作統計，係因為大部分情況之下，呢個關係都係固定，而朋友同事就會隨時間而改變。

其實睇上次區議會選舉就得

區議會選舉唔包括十八歲以下人士，另外有好多長居海外嘅香港人同埋長者都無投到票

上得連登邊會藍

睇唔到樓主想要嘅答案
所以要夾硬諗樣野出黎話香港原來好多藍屍

用咩準則先
以黃世澤準則
屌黃世澤屌蘋果屌泛民就係分化撚五毛
分化撚五毛即係藍

我都好想知黃藍比例係幾多
１比１０？

差啲唔記得咗，呢個係我自己嘅答案

16：6
（黃：藍）

唔夠十八歲果班企得最前
長居海外果班已經用腳投票唔支持港共

啱呀，所以係以親戚黃藍比例作統計，包括埋唔上連登，甚至唔上網唔出街嘅一群

我想要嘅答案唔係要證明香港原來好多黃絲（當然我內心希望係）或者好多藍絲喎，只係想有個準確而代表到民意嘅數據

如果有其他好啲嘅方式，大家可以留低意見呀

用你自己嘅準則就得

所以我覺得區選結果同香港民意研究所嘅統計唔夠準確，只係有限度反映社會上政治取態

雖不中亦不遠矣，區選基本上都已經反映咗90%，過百萬 database作參考，咁都話唔夠準既，咁你就應該去做全民普查，而唔係上連登搵答案啦

打開地鐵路線圖都數到香港黃藍比例啦

黃
黃大仙
黃竹坑
黃埔

藍
藍田

所以係3:1
區議會出現64比一來種票，二來未夠18無得投

另外你睇而家啲屋苑業主立案法團一個個光復，數票果陣個比例都係高過64比

黃3：藍5

你有道理嘅 ⋯⋯ 我無一個可以做到全民普查嘅平台嘛，純粹係以實驗性質試吓

選民總數有 4132977 人，但區選實際投票人數有 2943842 人，而呢個數目已經係創新高。以全港人口大約 750 萬嚟計，其實只反映到不足 40% 嘅民意。無錯，數據係可以 extrapolate 嘅，所以區選結果都係值得參考，我只不過係嘗試以另一種方式去調查，將十八歲以下同埋投唔到票嘅香港人計入數據啫

不過而家嘅連登似乎無興趣理呢啲嘢

黃泥涌同藍地唔係你親戚？

認真講，如果計埋未成年人士同海外市民，黃藍比例會唔會係七三比？

多謝你

房屋台多到你唔信

其實連登都有一班藍絲 財經台房屋台個班 波台直頭有黑警 幾年前都有開過個po講自己做警甴你問我答

2:1 黃藍
中間有d中立/淺黃藍 會shift

0：10

嗯，我見波台財經台娛樂台特別多，不過連登整體一定係黃嘅居多

時至今日仍然會 shift 都幾難得

不過其實都係好事嚟，代表唔會俾同溫層同埋既定立場蒙蔽，有自己主見

你又要準又要計海外係咩玩法
係咪十四億「親戚」都計埋